日本導演拍港抗爭 《香港画》奪「札幌國際短片節」最佳紀錄片

日本電影導演堀井威久麿拍攝香港抗爭，製成紀錄片《香港画 / Montage of Hong Kong》，於該國的第 15 屆「札幌國際短片節（札幌国際短編映画祭）」() 獲最佳紀錄片獎。

該作早前已於另一電影節「門真國際電影節」獲優秀賞。

日本電影導演堀井威久麿 (Ikuma Horii) 去年曾親身來港，記錄香港抗爭，拍成作品《香港画 / Montage of Hong Kong》。片長 28 分鐘的作品主要記錄香港年輕人在這一年間，因甚麼緣故走上街頭。參與製作者亦包括日本香港抗爭團隊 Stand with Hong Kong at JPN () 的成員。

堀井威久麿生於 1981 年，自學成獨立影片製作人。他在 facebook () 表示，希望作品今後能繼續在日本國內和海外放映。他說，近距離接觸追求自由的年輕人，讓他感受到被「長大成人後或許失去了的甚麼」撼動內心。他認為，香港民主抗爭在肺炎後數十年仍會繼續擴大，這抗爭背後是中國政治體制無可避免的問題，與日本、台灣，以至越南、菲律賓等東亞諸國均有關係。

今年已是「札幌國際短編電影節」第 15 屆舉行，該電影節共收到來自 108 個國家共 3873 部作品，最終選出 34 國共 102 部作品展出，包括《香港画》。

他說，近距離接觸追求自由的年輕人，讓他感受到被「長大成人後或許失去了的甚麼」撼動內心。他認為，香港民主抗爭在肺炎後數十年仍會繼續擴大，這抗爭背後是中國政治體制無可避免的問題，與日本、台灣，以至越南、菲律賓等東亞諸國均有關係

小驅

外交部有咩回應？

推

一開頭把聲咁似阿寶（古谷徹）嘅

push

果幕喺HSBC掟樽掟唔中果下，真係好反映到大家都好年輕

pushpushpushpushpushpushpush

Push

推推推推推推推推推推

PushPushPushPushPushPush

pishhhhhhhhhh